李家超：和理非人士要與勇武人士「割席」. 尹兆堅：不接受分化.

2019年07月22日
【無警時分】李家超又提與暴力「割席」 尹兆堅：如想藉此分化「好天真」

特首林鄭月娥今午率眾司局長見記者，表面上對衝擊中聯辦事件及元朗暴力衝突予以強烈譴責，但從其先著眼死物受損、後始談及有人受傷的排序，明顯已見「重西環、輕元朗」，同時也是「重中國、輕香港」的表現，「一國大於兩制」，並非無的放矢。值得留意的是，在特首林鄭月娥與警務處處長盧偉聰先後與「暴力份子」及「黑社會」劃清界線之時，保安局局長李家超在重申暴力是危險、絕不姑息之際，特別指出遊行示威很多時會夾雜有嚴重暴力傾向人士，指大家除了要向暴力說不，也應要與暴力割席，似乎亦續使出分化民主派的策略。

有民主派分析，當局深知眾怒難息，正等待示威者衝擊行動加劇，令市民反感。7.1衝擊立法會警方疑設局擺出「空城計」就是一例，希望由此迫使和理非民主派與激進勇武派割席，減低「反送中」運動的力量，但截至日前民主派已多度重申，「不割席、不譴責、不篤灰」的三不方向，政府奸計未得逞。

民主黨立法會議員尹兆堅更指，今次「反送中」一役，非建制派的團結史無前例，民意也清晰反映和理非一族也對「激烈抵抗行動」增添體諒及理解，「如果李家超想分化大家，真係好天真、好傻。」反之尹兆堅認為，特區政府對暴力的「割席」，只說不做，不單林鄭未有一如之前衝擊第一時間召開記者會及到醫院探望傷者，甚至更將元朗衝突說成尤如港島區遊行後的「政治抗爭」，尹兆堅斥：「兩者根本唔能夠相提並論，元朗嗰啲係恐怖式襲擊，但反修例行動係指向政權，唔會傷害途人同無辜市民」，不滿林鄭淡化惡勢力行為。

香港市民：特區政府要與黑社會人士割蓆

何君堯：我不會向白衣人割席，我向暴力割席

我無野講

我地而家好團結，仲有機會
但如果黑警唔升級，我地武力無需升級，點樣make到noise先係重點

我奠sell connect你就sell disconnect, 係咪想炒？

原來攪咁大埸龍鳯 就係想我地割蓆

割你老母

低級

事情發展到呢個階段仲分化到咩

笑死

割你老母閪

點會要警黑割蓆呀! 佢哋唔割先好
到時政府的罪行就變成: state-sponsored terrorism. 呢個罪行喺國際上嚴重到, 國際社會可以馬上否定港共政權的合法性.
入到港共呢個位的話, 香港人馬上成立新政府取而代之, 會得到國際認同.
重點只係新政府/臨時政權=香港人要用最短時間show到俾商界同外國持份者睇: 新政府會, 而且有能力去保障佢哋喺香港的利益.